立會流會 朱凱廸︰為阻惡法打仗

立會流會 朱凱廸︰為阻惡法打仗

港聞

0:00

【本報訊】為力阻建制派於明年3月補選前修改《議事規則》，泛民議員昨在立法會大會續會時，由朱凱廸和毛孟靜先後兩次要求點算法定人數，其中毛在開會不足一小時後，趁建制派「小休」離座，要求點算法定人數的一次，立法會鳴鐘逾15分鐘後，建制派仍有7名建制派議員未及趕返議事廳開會，最終令大會僅欠一人宣告流會，是10月新立法會年度以來第二次。

建制派小休離座後，有議員未及趕返議事廳開會，立會最終流會。

廖長江︰40人點編更

朱凱廸會後指，希望告訴巿民，民主派正打一場持續幾個月的仗，目的是捍衞立法會《議事規則》不被建制派單方面更改，「係有幾條惡法，包括《國歌法》、一地兩檢，同現時吹風吹得好行的23條立法」，又指現時政府和建制派就是鋪排立法會通過修改《議事規則》後，惡法將逐條提交到立法會，「我哋𠵱家每一次開會，其實都係同緊呢啲惡法鬥爭。

建制派「班長」廖長江流會後，被問到有否「編更」開會時，反指「點編更呀？我哋得40個建制派議員」，指法定開會門檻人數是35人，建制派「只有」40人是不可能編更，立法會主席梁君彥會後指，開會是每位議員的職責，亦受公眾監督，希望議員能盡責開會，未來不會再流會。

■記者林俊謙

40人要搵35條友坐係度都做唔到

heidi 雖然係左膠，但佢真係最撚勤力，泊埋白鴿黨 d 垃圾比較真係差幾班馬

有公共性非私怨可以po落時事台
而家真係越來越少人關注立會

好過鄭松泰

佢扮緊民主派架啦 不過無人理佢之嘛

鄭蟲泰唔洗扮friend咩????